唔識用全手動菲林機嘅人係冇資格話自己係攝影師

而家啲靚機越來越平，以前一部5d classic 係一般一兩個月人工，但而家就唔駛一個月已經買到頂尖相機，仲可以分數，搞到啲呀豬呀狗都話自己係攝影師，但佢地只係長期auto.
大家可以唔鐘意我個人，但希望大家諗深一層我講嘅野。

分期先啱 自膠。

4x5機算唔算?

21世紀了 點解仲有人影菲林

今天的不Sir打倒昨天的不Sir

post作品先講野啦
成日係到諗D on9 topic

易學難精

識唔少人連對焦尺都唔識睇

你部LF係自動？

啱。

請講出on9之處，否則請縮返老母個西度。

講咩對焦尺
依家啲人連m mode都唔知係咩

有測光計唔計全手動

我覺得至少要識日光蝕刻法囉

秒

雖然樓豬講無錯，但新科技係頂級機就係用更快去完成到要影嘅野，更何況以前一部5d2 出都唔過二萬頭 ，宜家5D4 出到二萬六， 其實價錢無別唔大 ，同埋都樓豬咁洗介意人地用貴機影咩相，得啲器材撚會睇人用機影先再睇張相。

我用開45裝DB

Sunny 16??

可惜呢度差唔多個個器材撚，其實成個香港都係，台灣都有啲，日本直頭笑9人用非三大廠（雖然唔會直接笑），不過香港果啲就最克人憎。記得果時儲兩個月錢先買到部5di 啲女見到都濕，但我果時鳩影啲女都話笑，真係鳩影，我而家睇到都覺得柒。
而家好多人問我有咩機影 點解可以咁靚，但其實我好多時用一次性菲林機。

Sunny 16係幾高挑戰，因為要睇返背光定順光，睇下有冇野係白色反光。我有一個方法係影slide都準，但呢個係我搵食秘密 連老闆都唔會講。

器材撚冇我份....

大師我張相弾咗未??

彈咩相？
另外我係曲線屌鳩攝影界 只係班人智商太低唔知我曲線啦。